中國媒體在假想蘋果在華禁售：華為將成最大智能手機製造商

新浪美股訊

北京時間20日消息，美國《福布斯》雜誌週四刊文稱，在蘋果2月份最近的財報會議上，CEO蒂姆-庫克表示，截至12月底的第一財季，該公司在中國大陸的營收創下歷史新高。
蘋果收入的一個關鍵部分當時是iPhone，但同期蘋果iPad、Mac和智能手錶等產品的銷售也實現增長。

庫克在財報會上提到了另一個關於iPhone手機在中國銷售的有趣數據，數據表明在越來越富有的中國城市中，去年最後一個季度的智能手機銷量前五位全都是iPhone手機，就像在美國一樣。
去年，蘋果在大中華地區（包含中國大陸、台灣、香港和澳門在內）的營收達460億美元，大約是其美國業務的一半，佔據2017年蘋果總銷售額的19%。

Counterpoint的數據顯示，目前蘋果佔據了中國智能手機市場11%的份額，而華為佔據的市場份額為19%。庫克補充道：「當我查看這些地區的銷售數據時，我感覺我們在中國市場做的非常好。」

然而如果中國政府出於國家安全因素考慮，決定禁止蘋果產品銷售，以此來報復美國對華為和中興產品的禁令，蘋果可能會突然失去19%的收入，並且無法進入這個全球最大的消費市場，而後者原本將是蘋果未來增長的強大發動機。

蘋果市值也會因此大減，並可能被迫裁減10%到20%的員工，也就是說將有多達2.7萬人下崗。
與此同時，華為很可能將獲得蘋果失去的460億美元市場的大部分，因為華為的高端系列手機（P系列和Mate系列）完全能夠與蘋果的高價設備（iPhone 7、iPhone 8和iPhone X）相媲美。華為的智能手機業務規模可能一夜之間翻番！

去年，華為的消費者商業（包含智能手機業務在內）產生的營收將近380億美元，其智能手機出貨量達1.53億部，較上年增長43.6%。通過禁止蘋果產品的銷售，中國將立即擁有全球最大的智能手機製造商。

而且，從目前中美之間貿易關係的水平來看，我們看不出中國禁止蘋果產品有什麼壞處。因為沒有一家中國企業在美國的業務規模與蘋果在中國的業務規模相當，從而可能成為特朗普政府的目標。

四年前，中國已經以國家安全為由禁止政府機構採購蘋果產品，要將這一禁令擴大到其他人群並不困難。

又有得炒iphone 了

到時又可以炒蘋果

唔禁正契弟！

先達或成最大贏家

中國人失業, 中國又贏

係就好呀，一定 all in iphone

係時候入定10部iphone, 好快1部可以賣比強國人10萬

蠣螛鳥，蛾的蟈

禁埋香港

富士康

今次真係德政

香港會唔會受波及

咁屌米呢

中興要執粒
下一個到華為，仲吞條毛

1. 中國或成最大贏家
2. 華為或成最大手機製造商

駁吾刀

當平民利益受損既時候社會就會動盪

波及香港只會令ifanboy都加入儲元氣彈轟政府

香港人只會返工

你这个孙子，用的系統還是微軟視窗的呢

硬件都算，我想知而家強國有冇自家開發而又真係用到嘅電腦系統或者電話系統？

先達條隊準備排到羅湖

唔好睇少ifanboy 冇佢地 冇連登你就知咩事

白事當紅事辦

就係想小支支禁

幾時禁埋Window，android

叫班傻仔，咪玩steam game 咪用window 睇下佢地點生存

其他先進國家都未必做到 中國？

應該一視同仁禁埋android os

一陣禁鳩蘋果，侵侵嬲嬲豬，禁晒所有ic入中國，為個中國電子產業都要收皮

香港人人炒iPhone 既日子回來了
先達將成為 「全國最大iPhone 集散基地」

成部大陸手機邊PART係大陸有生產,D大陸閪到依家都未知

如果禁撚埋華為就正

就算唔用高通cpu
華為第三世界同歐洲市場都即刻收皮, 因為唔可以預裝google services搵鬼買

可唔可以禁埋 intel 同AMD

2038已經1月尾開始跌 仲未見底

富士康:搞華為同蘋果我都死

所有公務人員應該禁用

成日吹水 講完唔做
禁左咪成班傻仔仆到買
直頭ban 埋海關 一搵到手持蘋果產品
全家打把

香港人精神 根本係發掘炒機
相同想法

手持蘋果產品判叛國

Do it

有分析認為
中國會成為最大贏家

支那手機啲零件OS 咪又係美國有份

點贏呢鋪
我作唔出

先達佬：多謝中共

D直播公司馬上收皮 又唔知趺幾多GDP

與此同時，華為很可能將獲得蘋果失去的460億美元市場的大部分

又黎最大贏家

唔禁正契弟

壞處就係，你會望到iPhone 炒到幾貴
炎黃子孫有幾愛國

開發到都冇用你要所有人員又重新學過一套新language ?等等 Java , c+ 都係美國咖喎？又要禁埋？
就算我當你真係有神人開發到(Which is impossible)，大佬你所有it 人員要同世界脫節喎…… 想夢回解放前 ？

大陸咁有錢收購晒Java Adobe Microsoft Google Intel 都仲得

計下要幾多錢

咪戇鳩啦，美國商務部過到一單收購我落中環裸跑

...

呢個啱早前個報導，啲晶片全都外國買返嚟再鏟走人哋啲logo就當自主研發

到時又一車車落黎香港買

留意翻美國有 International Emergency Economic Powers Act。
啲錢留翻黎買豆啦
巴西歐洲一齊炒爆你

環球時報高層都唔放過你，佢地都用蘋果嘢

有錢都買唔到啦

係就快 ...手持港版iphone屌西不是夢

然後唔賣晶片俾你
撚都無得含,d貨賣曬就可以用返大哥大

真心 ？

黨：我地聽日就叫侵侵還晒外債咪有錢

on9仔?
關係到國家安全,侵侵發張行政命令就阻到啦
高通之前咪又係咁

Trump: We will ban China Internet only.

等睇华為手機只能上中央网。互聯网ban咗

先禁蘋果 後禁Android!
蠣螛了！

學北泡咪得

大陸人越禁越買，100％

講咁多細節位做咩呀
其實world wide web都係美國野
叫佢地禁埋啦

支那蝗：口裡說不，身體郤很誠實。

笑死
成班大陸仔都靠生產iPhone搵食 用iPhone
禁左佢點生存
最好快d禁
到時碌爆卡 借晒錢 都買iPhone炒

人地政府比賣先
連Isola 都唔賣比支共香港廠
你覺得呢啲巨無霸人地會賣比你

香港水貨天堂無得輸。

人間天堂

胡錫進點算

飛機唔係咁打架。

愛國就用國貨啦屌你老母

之前蘋果無係大陸開賣未又係咁

到時仲慘過北韓

成班傻閪仲未搞清楚
美國佬掌握住成個半導體產業
你唔比賣蘋果
美國報復既話
我諗你全部電子產品都可以唔洗賣了

自主研發囉
真係開始唔貪污d錢真係落到d科研人員既話,100年後應該追得到

強烈建議中國政府做野,
全面禁止google android, apple ios 系統響中國出現,
到時華為又好 XYZ又好必將成最大智能手機系統製造商
咁又可以屌打美國一獲啦

人地唔再你個度生產

連www同windows都係美國野

支那人真係好鍾意打飛機

2015年，Pentium 4

仲要係預想

依家啲smartphone入面基本上大部份都係美國同埋佢啲盟友嘅技術
cpu 鏡頭 mon 甚至玻璃都係
如果真係完全禁止中國用呢啲嘢
我諗冇返幾十年中國廠都出唔返追到依家性能嘅手機

係ban 既話
香港真係會發過豬頭
早幾年上面apple 未噤勁
ip4個年代 真係最少賣一賺一部

係ban 我訓身抄iphone 呀

三星 匿埋後面陰陰嘴笑

下代iphone 可以炒到幾錢部

應該係同緊core i3 比啦最少
佢記錯錯...2015同200-2008既chip 比 ❓
我都唔會用560ti 同1060ti 比performance la...
2年差一陪呀

做得切底d，用sim lock只要係iphone張卡就唔work

講到咁多好處仲唔即刻禁？

禁支那唔禁香港就過癮

先達舖位業主

P4應該連上網到嫌慢

不過睇佢應該係鳩吹，實際連P4效能都唔會有

禁埋軟件

終国點都係最後贏家

佢係咪搞錯左P4 同 PII 咋

笑什麼！你也是美帝android

有你都唔撚用佢啦

到時支那人大失業
iPhone 需求都大跌
邊度有得炒呀

禁售無用既，啲人咪又走去買走私貨，直接禁用啦，凡用蘋果產品既匪民判2年以上有期徒刑

會唔會爆炸架

無cpu無ram無os，華為部機淨返打電話功能？

唔好做任何coding ， 外國野黎

可以炒iPhone 上樓機會

做乜鳩
錯晒比喻
不嬲都可以手持iphone就有閪屌

禁售中國可以包埋香港既
香港只係中國其中一個市咋

大陸十幾年前有個呃研究經費嘅系統"紅旗Linux"
等睇“紅旗Android”登場

幻想

華為有佢自己os再講

要搞清楚美國佬點解要禁你先

係既我轉行去先達開鋪

中國最多呢人所以永遠都冇進步

下代iPhone 係iPhone XI
禁啦

快啲禁
我要低位買AAPL

先達佬利好消息

禁撚咗蘋果你真係有排維穩
連我老母都話華為垃圾用唔慣用咗兩日要買返iphone 更何況支那班中產土壕

其實真係
依家美國正正畀機會你自食其力
水退了就知邊個冇著褲
未嚐唔係好事

先達舖租已因trump急升

最大手提走私商

吹到幾勁有咩用, 沒人用CPU 只係一塊垃圾

又可以炒iphone

樓上話炒個班
今次禁，會直頭令iphone入唔到網，iphone連上網都唔得

唔會禁香港啦 依家係中國主動禁而唔係美國，除非中國又鳩up呢啲係國防事務啦

領導要用, 點會唔比iphone 入網

禁唔禁都一早係契弟

係香港禁iphone出黎遊行既人應該會多過71

/華為高端手機可媲美iphone7/8/x/

係嘅話個個一早轉哂啦，平咁多

唔禁正仆街

香港人用開iPhone , 三叔, Sony 同LG ,
華為除左平, 諗唔到其他原因用佢

真係好正面嘅態度
寫出黎果個唔知係咪都係咁諗

禁買唔夠，禁埋用啦，用Apple 就捉去勞改

禁撚晒所有科技通訊產品啦笨，晶片又美國，技術專利又係美國，用番最正統既飛鴿

試下 蘋果到時變平果， 係時候換新機

咁先好，我最憎人用iphone，最好全部美國貨美國出品嘅野禁晒佢，中國人只用中國貨，決不用外國貨，超級強烈支持中國抵抗外國貨。

將iphone 當毒品一樣處理

人唔笑

先打大豆
再打飛機
最後打晶片

如果世界冇美國，強國就是第一大國了

中國班低能仔晌度打飛機就咪跟住癲啦
禁售只會將個市場推去走私，結果毒果都係賺，中國仲要每部iDevice 損失20%稅，冇人會同錢作對的。

反而，就睇下中國政府有冇魄力，去用成個鄭州加無錫，同埋200萬人做陪葬，去禁止蘋果晌中國組裝喇。

自家開發
同
用到

一定有

不過好像你講 只係用到

人地買平過自己整

屌
即刻申請多張信用卡去炒iphone順手食飛行里數

唔吹奏垃圾小米喇？
抄iphone抄到咁足

諗呢條橋嘅好似想華為，小米比人禁埋咁喎....最大冇用嘅，賺到錢先算啦

我阿妹就做賣電話嘅，
嗰日佢都同我呻好多廢中買支那垃圾機

外型抄iPhone抄到十足，
仲要賣成六千蚊都痴撚線

支那蝗個個黎香港就買iPhone，
啲香港廢叔廢嬸就買支那機

我老母唔識用IOS，
我都係堅持買Samsung俾佢。
支那垃圾機真係狗也不屌

係就快，close 埋貴州個icloud 先啦

諗掂美國禁華為點算先啦

仲買到先講

得個1萬億收收皮 任何一間畀你收購都收唔到
如果美國畀你買既話

蝗蟲真係特撚別On9

禁apple
擴大內需

禁蘋果
一陣侵侵唔鍾意禁支那廠用AN同WINDOWS
睇下邊個死先

要買實買到

富士康即刻收皮，呢個肯定，幾十萬人失業
美國禁止出口軟硬件比強國，呢個只係有可能，成個強國電子產業收皮

商務部唔批買條撚？

應該唔會
蘋果都想做大陸人生意
香港成為左中轉站
大陸狗就捱炒價
但大陸政府就冇稅收
不過侵會唔會玩到咁大

成個po好好笑

又係時間炒iphone

人地禁你用Android軟件已經收哂班打緊飛機既華為友皮

奔4?
佢係唔係講緊Pentium 4
好似好多年前喎
幅圖幾時

禁華威小米用google os
就好看

跟住電腦禁用window

希望佢攪錯啦

我都google左奔4係咩黎

奔騰4（Pentium 4，或簡稱奔4或P4），Intel生產的第七代x86微處理器，是繼1995年出品的第六代P6架構Pentium Pro之後第一款重新設計過的處理器

生產時間 2000-2007

高級工程師 仲要拎住部電腦
應該唔會講錯掛

真・佔旺

手提電話台班Huawei 打手已經縮晒入老母個閪入面

咪華為小米請返班人
中國就真係又贏啦

你睇下古巴既生活水準咪知唔同老美做生意會點囉

快D做, 唔做正契第

唔做正契弟

到時強國可以立法, 藏有蘋果電話等同叛國, 要槍斃

禁禁禁
唔禁死全家

講出事實都比人屌

唔撚係apple 揾中國代工邊有你咁繁榮嘅中國

等睇大陸推出自家視窗及手機系統
紅星視窗
紅星手機預載系統程式

咁都冇問題
全部大陸人同國產手機 國產 os 上 intranet

丁蟹性格，唔可以沒無面

仲諗炒
一陣捉到當危害國家安全邊個敢運上去

支那人真係可以無知到咁低能
蘋果撤資，中興華為有無可能即刻請返晒幾十萬個蘋果員工？
諗住塞爆間廠定係用魔法即時變幾十間廠出黎俾人返工？
開左廠、產量增加幾倍之後又係咪可以賣得出？支那人買三叔都唔買你啦ON9
真係成班都低鳩能

正呀，下轉炒得勁過iphone4都似

當年炒到過萬蚊一部

如果蘋果係支那禁售
1. 香港蘋果唔會炒燶
2. 都on9 既，咪又係支那以外運水貨去賣

結論：支那人又ff

大陸要iphone係威啊巴打，攞出黎已經夠殺食 講真iphone有幾多大陸真係識用曬d function

支那憤青： 點解香港會有 iPhone 買，係唔係港獨

笑死 禁iphone

關香港撚事咩？

刁，支那話驚屄，最多咪用返X.25

冇iphone你華為點抄呀on9仔

不嬲都話中國衰，香港好

唔夠人打
縮入自己狗洞到
之後話自己已經天下無敵

其實呢個國家
真係唔死都冇用

印度佬都好過佢地

因為香港係中國一部份，要同祖國共同面對美帝，
我哋唔會學邱騰華咁搞港獨

支那最勁內鬥，欺善怕惡

成個post一個五毛都無, 呢排係咪畀人拎哂去再培訓呀

吹到超過intel 連amd都追到氣咳

國家cut budget應付同侵侵打貿易戰

AMD 有 Ryzen

將成為咩呀！依家隨時第一個月都捱唔到要執！

係就快得個講叫華春瑩出黎口交

外資全走，十億人失業不是夢

如果禁售, 三星或會成為最大贏家

一野倒退到清朝, 對外完全封鎖, 雜種自己做13億人既皇帝

中國或成最大贏家

一句講哂

中國又贏

直頭要虎門銷蘋果喇

可能係中興員工

成個富士康養活左幾多工人

玩咁大？